[
    {
        "question": "나를 풀 속으로 팽개치고 나서",
        "answer": "첫 번째 여름의 사건"
    },
    {
        "question": "또 자동문 밖으로 팽개치고 나서",
        "answer": "나는 예전처럼 아버지가 나의 우상을 깨뜨릴 것을 직감하며 고통스러워함"
    },
    {
        "question": "너도 알지 우리가 저 녹번리 지나 구바팔 살 때",
        "answer": "역순행적 구성 아버지가 과거를 회상하는 말을 직접 이용하여 아버지와 전구라 사이에 일어난 사건을 제시함"
    },
    {
        "question": "산모 장모 애아범이 합세를 해서 이빨이 다 근덩근덩 하도록 안간힘을 써도 이놈의 아새끼는 안 나오고 산모는 그만 숨이 넘어가려고 하더란 말이야",
        "answer": "아이가 나오지 않아 산모가 죽을 위기에 처함"
    },
    {
        "question": "손님이 내릴 듯이 속도를 늦추기 시작하는 택시 손잡이를 잡고 무작정 뛰었지",
        "answer": "아버지가 급박한 상황에 처한 친구들 위해 헌신하는 인정이 많은 인물임을 알 수 있음"
    },
    {
        "question": "새앙쥐",
        "answer": "아주 교활하고 약삭빠른 사람 빗대어 이르는 말"
    },
    {
        "question": "내 겨드랑 밑으로 쏙 빠지더니 택시 속에 들어앉는 거야 그러더니 운전사 갑시다 하며 제법 점잔을 떨잖아",
        "answer": "약삭 빠르면서도 위선적인 전구라의 성격"
    },
    {
        "question": "그래도 우린 애걸을 했지 통사정을 하면서 말이다 근데 이 새앙쥐 같은 작자가 뭐랬는 줄 아니 우리한테는 아예 대꾸도 안 하고 운전사한테 어서 가잖구 뭐 하고 있어 택시는 먼저 타는게 임자야 글쎄 이러더란 말이야",
        "answer": "전구라는 장씨의 사정을 듣고도 이기적 태도를 보임 이웃에 대한 연민을 말하는 전구라의 위선"
    },
    {
        "question": "나는 아무 말 안 하고 이세앙쥐 같은 작자들 내 이 단 두 손가락으로 끄집어냈지 젓가락으로 간장 종지에 빠진 파리 집어내기 보다 더 쉽더라니까 근데 이 작자가 별안간 계집이나 지를 것 같은 비명을 지르더니 길바닥에 나자 빠지는 거야",
        "answer": "거짓으로 부상을 입은 것처럼 행동하는 전구 라의 교활하고 약싹빠른 성격"
    },
    {
        "question": "한숨 돌리고 경찰서도 달려갔더니 맙소사 그 세앙쥐한테 3주일에 상해 진단서가 떨어지고 장씨 아저씬 유치장이야",
        "answer": "전구라는 법을 이용하면서까지 아버지와 장씨 아저씨를 더욱 곤란한 상황에 처하게 함"
    },
    {
        "question": "그 새앙쥐가 고소를 취하하지 않는 한 재판받고 실형이 선고되기가 십중팔구라지 뭐니 그 녀석 지지리도 복도 없는 놈이지 장가가고 14년 만에 첫 아들 보는 날 유치장엘 들어가다니 별 수 없더라구나 그래서 솔직히 털어놓았지 실상은 내가 그 새앙쥐에게 상해를 입힌 장본인이라고",
        "answer": "아버지의 정직한 성품"
    },
    {
        "question": "나는 거의 매일 같이 그 새앙쥐네를 드나들며 갖은 구차한 통사정을 다 하고 제발 우리 불쌍한 친구들 위해 자비를 베풀어 달라고 애걸을 했다",
        "answer": "아버지는 장씨 아저씨를 위해 전구라에게 애걸을 함 전구라의 세 번째 정열을 확인할 수 있는 계기가 됨"
    }
]